屋企發現壁虎點算好?

夜晚熄曬燈佢要走出黎, 見過係飯台同地下鼠過...
咁我又冇理佢...你地會點對待家中壁虎???

點先解決到佢地？

放置

放養佢

心中感激佢哋就得

食其他蟲的，其實係好事，或者捉佢放番出街都得

放養

暗中保護佢, 唔好嚇親佢

益蟲黎, 由佢

同曱甴蜘蛛比，壁虎可愛咁多，梗係保護佢

小心唔好踩到佢

真

所以我冇理佢, 其實係咪應該咁
但係佢會唔會得閒出黎嚇鳩我架

由得佢哋啦，有咗壁虎，而家屋企牆上少咗好多蟲

津路水砲

神獸嚟

但如果變到太大條會好恐怖

有得佢，會食蚊。

住在電視機或冼衣機後面的家庭成員

屋企十幾年都有小強
自從有四腳蛇嚟咗，兩個月之間完全冇曬，而仍就食到勁肥

由得佢 唔洗理 自己會走 再加上唔走可以幫你食蚊

由得佢啦，會幫手食曱甴，屋企有曱甴咪仲恐怖

好得意，之前放曱甴屋但係捉咗幾條壁虎，好心痛

拎去賣
有價有市

大大力錫啖佢

我間房有隻瘦猛猛
黎左幾日
以前日日見有螞蟻一條線咁行出黎
而家冇曬

食左佢

勁鐘意壁虎
BB仔 係粉紅色的，好得意

叼佢落街

唔理 因為唔夠膽捉佢

唔要比我

痴線，出現家璧有福了，一定無晒其他昆蟲，有錢都買唔到架，千其唔好攪走佢！

錫死佢

好野黎 幫你食曱甴同蟲 多謝佢都黎唔切啦

益蟲嚟 驚乜

報警放tg

好嘢嚟
我屋企有兩隻

咁慘

我屋企由一只變一家，咪和平共處，佢哋都好識做，熄曬燈先出耒

原本屋企有避虎我開心唔殺，但自從做左貓奴後，已經比主子殺左四隻

壁虎好得意喎屋企都放養緊一家大細 有大條有細條
係有時佢地會周圍屙屎有啲麻煩

神獸你都想郁

屋企隻肥壁虎最近生左BB，勁細隻好得意

係咪咁樣?

神獸幫你捉晒啲曱甴同害蟲喎

養到佢肥肥白白，食晒的害蟲就會走

用漂白水

屎反而無野
係夜晚叫春難頂d

人虎共生

點解呢個post只係去到第二頁都上到熱門？連仔可唔可以解釋下呢幾日連登熱門post發生咩事？

有咩好驚 咁可愛

嘩屌

有時出嚟會嚇親我但益蟲就算數唔理

好朋友黎

大隻極有限啦 你以為守宮咩

咁撚肥
屋企好多甲由?

養到條條都肥肥白白

呢隻係癡肥

大大力錫佢春袋

笑到我 好想俾正評你

唔洗搞
又唔識飛幫手食下其他蟲咪幾好

佢驚你多過你驚佢啦
如果唔係佢行到一半你入房嘅佢都唔會點行出嚟

清屋企似乎好多野啱佢食

由佢，其實四腳蛇幾得意

我都係 壁虎幫手食蟲 想要多幾條
但主子好中意捉佢地玩教極都係會去捉

以前屋企有幾條 我老母閂門夾死左條

你屋企好食好住咁喎

我屋企嗰啲淨係識得偷嘢食，唔會食蚊曱甴每次夜晚都會走上枱度搵嘢食

浸酒

點解會咁肥肥

我屋企有條肥到仆街，住咗係我屋企好耐

thom yorke後生？

same 但試過唔小心踩/夾死左一兩隻

屋企想要都冇
成屋都係曱甴

獅鳥

養晒佢全家
好耐冇見到屋企嗰條出現

【All you need to know about Hong Kong Protests 2019】2.0

【國際文宣】
抗爭英文版懶人包
請盡量用英文推post
幫手share去twitter同reddit

好得意
利申屋企有兩條

有時夜晚飲水 佢會走出嚟嚇我
拎份報紙敲兩下牆佢就走 好可愛架唔好整死佢

當睇唔到

佢好怕人 唔會搞9你 由佢夜晚自由活動 唔會影響你
間唔中比你見到佢 唔洗刻意避佢 佢自然會走
有左佢唔會有其他蟲搞9你

Wa肥到咁

幫佢改名 我屋企嗰隻叫Peter

我想問壁虎係咪識叫
以前細個 夜晚臨訓會聽到有叫聲
又唔係好大聲 細細聲咁 勁難聽

咁岩我屋企又有壁虎

幫佢改個名 我改左屋企果條叫小龍

當佢冇到
不過有時壁虎叫春咁款

我冇乜點理佢，但最煩係夜晚打打下機係度9叫，吊

已偵測Radiohead fan
已俾正皮

神獸黎，恭喜巴打

我直頭當佢哋貴賓

證明你屋企好多蟲。如果無蟲佢就會自動消失

周圍屙屎

有時以為自己幻聽原來佢叫春

但係佢係高嘅地方跳落地下會嚇親 噠一聲

催淚彈都唔驚 驚甲由老鼠鹽蛇

屋企都有 夜晚成日打打吓機 聽到佢喺度叫

幫你殺下D蟲不知幾正

同問

係好野來架。風水上都係代表家中聚財。

有晚臨瞓前見到飯枱有隻鹽蛇 同佢對望咗陣 覺得佢個樣幾可愛 最後冇理

呢樣真

見見下就唔驚架啦，過一排你唔見佢出黎你會掛住佢

你唔要俾我

屋企有隻但係一直都無聽過

屋企好多甲由
有無人外借

屌你老母呢個鐘數呢個post上熱門成班鬼嚟

我屋企都有 佢晚晚準時係牆角爬 完全唔洗理佢佢唔會搞你 仲幫你食蟲 不知幾爽

佢幫你食昆蟲嫁 唔好搞佢

會，試過沖沖下涼突然走入黎廁所，仲會成日周圍屙屎， 不過自從隻壁虎嚟咗之後屋企已經唔見有曱甴同螞蟻

當佢寵物撚下佢 得閒比啲野佢食囉

火魔法

片最尾有

屋企周不時都有啲壁虎BB，佢哋成個家族喺我屋企都唔知傳咗幾多代lu

我都好想要

唔理佢 和平共存
如果我要做嘅嘢有機會傷害到佢
比如喺沖涼位
我會令佢離開嗰個位置

屋企有2條但明明冇曱甴好驚佢地會餓死

好羨慕，我都想屋企有壁虎，佢一定會肥肥白白

由佢，會幫手食蟲
親眼見過佢咬住隻小強

呢ｄ聲好煩

收購

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去兩個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依兩個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來無任歡迎咖

同埋記得不指責不要質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

另外就係
過去個兩個月正正常常係比應屆DSE同學仔溫書休息既
可惜呢個政府搞到大家奉獻左成個暑假，為左自己又好，為左將來又好，為左下一代又好

早前有見連登上有多個關於網上問功課谷既需求，有見及此就有呢個DSE支援服務。

事實上，免費網上問功課谷一直以唔張揚嘅方法存在。谷內有十多位Tutors (當中包括現職老師及名校畢業生在讀生)同DSE同學仔。形式係以分科細谷你問我答為主，亦有提供簡單練習同改文服務。同學亦可以問升學選科等問題。
一直隱姓埋名係為左保障學生安全。但見到需求增加，又多左好多不同既補習post。所以我地希望提供俾同學多一個安全安心既選擇。

如有同學有需要，請聯絡：
TG: mama612
(暫時有足夠Tutor所以暫不接受更多tutor)

無論你係邊一到，保護自己，不要透露個人資料
香港人，加油！

好耐無見過佢 好掛住佢

認真，如果想搞掂佢地嘅話，放曱甴屋喺佢出沒嘅地方
利申：早嗰排放咗兩個，捉咗三條
但屌而家屋企仲有

927遮打 929全球反chinazi遊行 10.1全民黑衣

中二到

壁虎咁得意

想問壁虎係咪會叫？
日日喺屋企聽到啲好似鐘嘅跳針聲，上網搵好似係壁虎叫.......

好似跳舞

佢食曬你見唔到咋

會四圍屙屎

好得意

佢會唔會遲啲爬唔到牆因為太肥

有冇人隻壁虎夜晚成日係到叫

連仔唔見左

捉，標本藥引

正 養肥佢

夜晚靜少少或者一熄燈就叫
青蛙咁

我會驚到喊
唔知點解真係好驚 我見到會腳軟行唔郁
試過凌晨睇波 中場休息去廁所 痾緊個刻發現佢係個門度 我唔敢開門
困咗半個鐘

試過閂門夾斷咗條尾

好可愛噢

你係咪成日喂啲蟻畀佢食

唔要比我呀
以前屋企勁多德國小強
有左1隻之後無晒

沙田新城市廣場獅鳥一隻狗，識得跪叫「唔好打」

我屌
如果我屋企個隻係咁 我真係會喊到仆街 我依家見到張相已經想喊 好恐怖

俾間屋佢

唔理 佢會自己唔見
前幾日有隻係毛巾後面
抹手差啲整到佢 佢都唔驚 唔走
第二日就見唔翻佢

我明 我都勁驚四腳蛇
早排屋企先捉咗三條
早兩日又有，跟住連我 office 都有

有佢屋企冇害蟲，好野黎既

會 好恐怖

正嘢
我屋企養左一家大細
肥肥白白

我淨係想佢走 唔係想殺佢 我知佢係益蟲
但係可唔可以唔出現係我面前

我屋企啲四腳蛇+蟻+小強和平共處

你屋企都應該幾污糟

放養，歡迎長住，最緊要食曬啲蟲仔

我都只想佢走唔想整死佢
但發現最 work 嘅真係曱甴屋

蜘蛛都係益蟲

我屋企個家壁虎都係 周圍都係屎

但係要清佢條屍都已經想死 我真係做唔到 我連靠近個步都做唔到
樓下唔好再PO相 求求你地 好恐怖

你需要一個唔驚四腳蛇嘅屋企人

最近屋企生左隻細既，
咁多年黎最蠢哩隻，成日亂咁走，
好驚唔小心隊冧佢。

我都係 點解

搭單問
用曱甴屋點樣可以淨係捉曱甴唔捉壁虎

唔好傷害佢

個幾兩個月前有隻死曱甴走咗入嚟
我買咗一pack藥同一pack屋嚴陣以待
點知等極都唔見有成果
以為佢大發慈悲只係咁啱路過

到琴日我見到隻壁虎仔
瞓咗喺度斷咗氣，條尾仲要斷咗
原來神獸一直守護我間屋
thank you for your service

我今日都發現左一隻
不過好瘦弱…………
決定留佢係度等我保護佢！

益蟲, 唔洗理

我阿哥會話唔准整死佢 要放養佢

好想自己唔驚佢 但係做唔到

佢地會自己黎 可能你附近啲屋仲多甲由過你屋企，所以你先冇機
ps我屋企兩年前突然出現一隻，宜家佢成家住我屋企

係屋企見到依啲唔知係咪壁虎屎
但係識郁㗎喎

五爪金龍，當然放養啦！

R-18

當你屋企又有強又有蟻果陣就會掛住佢了

由得佢啦，不過周圍屙屎好煩

係咪好似啲跳針聲咁？

嘩屌 係咪生得喇

嘩！感覺好似嚴重咗D，隻或只 因外出工作關係，我是一個會講粤語，國語，英語，泰語，印尼語的本土香港人，新加坡，馬來西亞華人都用簡體，我撈亂咗令你嬲唔好意思，日後會注意

好想養！但係咪要買昆蟲餵？

壁虎BB咁可愛咁幫得手
將佢視為屋企一員啦

益蟲，自從佢黎左我屋企住，屋企無哂曱甴

臭丸/泰國驅壁虎專用噴劑/電蚊拍(如必要但唔建議)

屋企有隻手掌咁大

咁既時勢 屌你咁都上撚到熱門

轉會費

放養得啦
保你全家平安

肥到

啲叫聲好似笑聲咁

佢食曱甴既，由得佢自己行動就得

你淨係發現咪算好

試過開門成條跌落黎
開冷氣冇睇個制 㩒左落佢度 好淋

放養，食唔少曱甴仔同烏蠅

不知幾想屋企有隻

識貨ching
給你一個讚

唔洗搞佢,好快你屋企有曱甴都變無曱甴

攞個盒給住，放番出屋

樓下tg放題嗰陣唔好關窗

似係衣蛾幼蟲黎
建議消減咗佢
慎search

係
好快嘅跳針，有啲似笑聲

屌你簷蛇養到變蜥蝪

神獸嚟
由佢，誠心感激佢

之前夜晚飲水喺灶底見到，附近有中型甲由，應該捕緊隻甲由

神獸有咩好驚
唔好傷到佢添呀

養猫，四腳蛇知屋企有猫會走。

我聽到佢半夜三更係到叫，先覺得屋企好安全好安心

但一生幾百隻搞唔掂

心入面諗住佢會幫你殺甲由就唔驚

由佢。
有佢蚊都無曬。喺久唔久叫會有少少噪音

屋企長期唔開窗都飛到入黎

我屋企住壁虎又唔食
有時打打下機..見佢係MON後邊經過..都打個冷震
好似射精咁

唔係話d貓會捉佢仲俾條屍你架咩 呢樣係令我一直唔敢養貓嘅原因之一

有幾次俾佢地嚇到彈起 佢地真係好核突 住我屋企無問題 唔好嚇我ok?

自細屋企已聽到，而家先知係壁虎，仲要日日唔同位置叫

幫佢改個名 同佢共存
見到有昆蟲唔使打死佢哋
留返俾隻四腳爬爬食

我唔驚曱甴 所以呢樣野蓋唔過我對佢嘅害怕

你唔好開燈嚇鳩佢就真

益蟲嚟架,由鳩佢咪得囉

好撚恐怖

係嫁咩？我屋企通常都係見到一隻半隻，
可能比虎源太一家搞掂晒

親眼見過幾百隻蜘蛛bb 一把火燒死大半

有時半夜出來呱呱叫㖭！間唔中有好靚仔嘅喔⋯⋯眼仔碌碌幾得意！唯一唔好，係牆到痾屎，搞到污糟晒

咁我屋企個兩隻貓又無喎（好彩），不過佢哋見到四腳蛇喺牆度會牛咁眼咁望住佢係咁叫，望到條四腳蛇離開咗間屋為止，另外你都可以試吓呢支野嘅。

給我好嗎？

可以用黎加餸

等我買黎試下先 謝謝你

屋企有兩條肥肥白白

唔洗客氣，光復屋企，時化革命。

我都好驚 完全冇佢乎 殺唔死趕唔走

幫你食蟲好嘢黎 除左夜晚sisi聲有啲嘈

傻鳩

有嘢食先響度
食曬啲蟻或者小強自然會走

我自己傾向做底佢,但好多時未行到去佢就閃左

燒屋

送比我

我屋企都有條 間唔中要幫佢執屎佢啲屎係俾啲液體圍住 好神奇

蟲系魔法

試完話我地知結果得唔得

比你講到咁可愛 想見

唔係㗎 冇野食會食冷飯㗎我吖嫲話
佢地係屋企為咗繁殖 食晒都唔會走㗎

代表你屋企冇毒，自然，先會黐埋嚟

冇用架你反應唔會夠佢快，趕唔走

仲要半透明

有無圖？

上連登問

原來係咁樣叫 間唔中會聽到 一直都唔知咩嚟

執好你間屋 乾淨啲 無野食佢就會走

養肥佢

除左會奸笑外，四腳蛇都幾cute呀！

你唔使理佢

佢唔使理你

就可以了

佢有蚊吃就得

次次都會逼屋企人打/捉左佢

其實可以唔洗理你，佢係同蜘蛛一樣屬於有益你家。

比你簡你想見一隻壁虎定會越黎越多既曱甴螞蟻

Why蜘蛛有益

益蟲嚟，你依家要整烏糟啲你間房，例如食到成地餅碎之類，吸引多啲害蟲來比佢食。

自己搬出去住

前排先知 每次聽到即刻戒備狀態 好恐怖真係

我間房都住左一隻
佢真係好可愛
雖然佢夜晚快速爬過會嚇一嚇我之外
樓主可以唔洗理佢

匿埋咗了，有緣先見到

我買到通知大家 有無人知邊度有得買 我上網search過 泰國野黎 唔知阿布泰有無呢

有無試過俾佢地咬爛啲麵粉膠袋

益蟲黎
保護佢地啦

好正喎，大把人恨都恨唔到屋企有四腳蛇

圈養佢

試過有次夜晚兩點去廁所嗰陣一推開門就跌咗隻落我膊頭度

屌你咁小事都要問？

雖然我建議你由得佢
但如果真係想捉可以用冰糖

RIP

壁虎係好嘢嚟，會食曱甴㗎， 仲會食埋其他蟲， 我都想要返隻

屌 我好撚驚佢地

用樽仔捉起佢，落附近公園放生
利申：捉過2次

放蒜頭喺窗口位

我都想殺撚哂佢
勁撚煩 唧唧叫又屙屎
試過想捉 條嘢甩撚左條尾保命
係咁郁好撚嘔心

唔洗幫我食害蟲啦
我自己搞好過有炎蛇

你同Peter 有仇😆

殺

河水不犯井水 唔洗理佢

有冇諗過要做下基本清潔呢

我屋企個啲晚晚走去垃圾桶搵食

屋企有一大一細，本身成日有德國曱甴，依家一隻都冇不過佢地係廁所門框個到屙勁多屎。

我屋企嗰條呢排行地下 勁驚夜晚去廁所踢到佢仲要佢地成日屙屎 喺牆嘅最高位屙屎大佬呀我知係益蟲但見到都咪話唔驚

但係佢真係好撚大隻好恐怖

壁虎食蚊 ,好野黎

我用吸塵機搞撚掂左兩隻
駛撚你幫我食蟲，阿叔自己搞得掂